彭斯演說如《天煞地球反擊戰》 吹響全球集結號狙擊中共

原中國藝術研究院《文藝理論與批評》雜誌社的社長、青年學者吳祚來表示，「從彭斯副總統的講話可以看到，中美關係發生巨大變化。美國對中國由失望到絕望，現在通過強力遏制中共的擴張，強化美國國防力量，來重振美國與世界的希望。」

他強調，「這是一篇宣言書，再進一步就是宣戰書了。」  並進一步分析道：「中共是一頭衝撞文明大街的牛，彭斯吹響了集結號，全世界文明力量必須聯合起來共同狙擊中共的滲透與擴張，迫使其遵守文明準則，或者使其經濟萎縮，退回到自閉狀態，無法分享文明世界進步成果。」

原大陸教育學副教授、新西蘭華裔朱萬利女士認為，美國副總統彭斯的演講等於發布了討伐中共檄文。「彭斯的演講全方位地、直言不諱地、不留情面地警告北京，指責中共通過軍事外交和貿易打擊川普政府。彭斯的演講，是向中共的全方位『開火』。彭斯的演講，會促使美國民眾覺醒，北京『想要另一位美國總統』是辦不到的。」